---
layout: eco-label
title: Certificazione ecologica
---
Nel 2020 l'Umweltbundesamt ("Agenzia tedesca per l'ambiente") ha rilasciato i criteri di aggiudicazione per ottenere la certificazione ecologica Blauer Engel per il software desktop. Le categorie per la certificazione includono l'efficienza energetica, l'estensione della potenziale della vita operativa dell'hardware e l'autonomia dell'utente... tutte caratteristiche che si adattano perfettamente al software libero e open source.

Il progetto BE4FOSS promuove la certificazione ecologica per il software efficiente in termini di risorse nella comunità FOSS. L'ottenimento della certificazione Blauer Engel avviene in 3 passaggi: (1) MISURA, (2) ANALIZZA e (3) CERTIFICA.

1. MISURA in laboratori dedicati, come al KDAB di Berlino
1. ANALIZZA utilizzando strumenti statistici come OSCAR (Open source Software Consumption Analysis in R)
1. CERTIFICA inviando la relazione sul rispetto dei criteri Blauer Engel

I vantaggi derivanti dall'ottenimento del marchio di qualità ecologica includono:

- Riconoscimento del raggiungimento di standard elevati per la progettazione di software rispettosi dell'ambiente
- Differenziare il software libero dalle alternative
- Aumentare l'attrattiva dell'adozione per i consumatori
- Promuovere la trasparenza nell'impronta ecologica del software
